
\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath,amssymb,latexsym}
\usepackage{syntax}
\usepackage[margin=1.5cm]{geometry}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{tipa}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{setspace}
\usepackage{proof}
%\newcommand{\idalt}[1]{\hspace{2cm}{#1em}}\end 
\setlength{\grammarindent}{2cm}

\lstset{
  basicstyle=\itshape,
  xleftmargin=3em,
  literate={:=}{$\rightarrow$}{2}
           {α}{$\alpha$}{1}
           {δ}{$\delta$}{1}
}


\linespread{1.3}

\author{
        Dzikiewicz, Luis\\
        Legajo: D-3850/4\\
        \texttt{luisdzi.87@gmail.com}
        \and Ernandorena, Iván\\
        Legajo: E-1115/1\\
        \texttt{ivan.ernandorena@gmail.com}
        \and Villa, Leonardo\\
        Legajo:  \\
        \texttt{leonardovillad@gmail.com} 
}

\date{
    Fecha de entrega: 20-09-2016
}

\title {
    \Huge  \textsc{Trabajo Práctico 1\\}
    \large \textsc{Teoría de Base de Datos}
}

\begin{document}


    \pagenumbering{gobble}

    \maketitle

    \thispagestyle{empty}

    \begin{center}
         \large \bf Docentes
    \end{center}

    \begin{center}
        Claudia Deco
        
        Cristina Bender
        
        Lucía Martín Reixach
        
        \vspace{2cm}

        \includegraphics[scale=1.5]{Logo-Unr}
    

    \end{center}




%------------------------------------------------------------------------------
    \newpage
    \pagenumbering{arabic}
    \center \section*{Decisiones que se tomaron al realizar el DER:}
\raggedright
$\blacktriangleright$ Realizamos una generalización en Persona ya que las entidades Cliente, Vendedor y Propietario tienen atributos en común.

$\blacktriangleright$ En la relacion “atiende a” entre Vendedor y Cliente la consideramos n:1 porque solo interesa tener en cuento el vendedor actual de cada cliente
y no los vendedores a lo largo del tiempo.

$\blacktriangleright$ No se tiene en cuenta una relacion entre Cliente y Propietario ya que cuando un cliente compra una propiedad se lo vuelve a cargar en la tabla
de Propietario. Sucede lo mismo si un cliente es un vendedor, etc.

$\blacktriangleright$ La existencia de una zona depende de la existencia de una población es por eso que Zona es considerada una entidad débil dependiente de Población.

\renewcommand{\labelitemi}{$\blacktriangleright$}

    \center \section*{Decisiones que se tomaron al realizar el mapa canónico:}
    \raggedright
    \begin{itemize}
        \item La tabla “atiende a” se simplifica. Los atributos de esta son absorbidos 
        por Cliente, pero estos no son clave primaria de Cliente ya que con el
        “Código de Persona” es suficiente para identificarlo. 
        \item La tabla “ubicado” también se simplifica. Los atributos de esta son absorbidos
        por Inmueble, pero estos no son clave primaria de Inmueble ya que con “Código_inmueble” alcanza para identificarlos.
        \item La relación “interesado en” tiene cardinalidad n:n por lo cual no se simplifica. Por lo tanto, en el mapa canónico,
        se ve la tabla de la relación y tiene como clave primaria a las claves de las entidades que relaciona.
    \end{itemize}
    
      
    
    Nota: Las palabras con mayúsculas se refieren a entidades.

\end{document}

